[有圖]從馬桶撈初生嬰兒 80後護士畫出醫院見聞

註冊護士及助產士Cosy已入行約7年，有畫畫習慣的她，將經歷化成漫畫，放在Facebook專頁「小護士闖江湖」，反應不俗。她又剛出版了《小護士闖江湖--學護辛酸私曰記》，揭開鮮為人知的行內見聞。

於2011年畢業的Cosy成為註冊護士後，再進修18個月成為助產士。那18個月中，她需要調節心態，面對不同環境，

那時需要不斷轉環境，因要嘗試不同部門，有產前、產後、產房及門診。在這幾個地方轉來轉去，可能每兩個月便轉一次，適應了一個地方後便立即轉去另一個地方。

始終肩負起的，是媽媽與小寶寶的生命，責任重大，壓力也自然不少：

返到屋企睡覺，也會聽到嬰兒心跳的噗噗聲。

但Cosy認為婦產科仍然是醫院入面，最開心的部門：

雖然都有不開心的事，但大部分都是好開心的。

危急事件在產房內也時有發生，Cosy說

我比較黑仔，真係好多嘢都見過。

例如她最驚生育過的媽媽不聽叮囑，仍堅持上洗手間大便，

生第二胎的媽媽可以生得好快，BB可以用『飛出來』來形容。BB出生前，頭部會壓着媽媽的腸，所以媽媽會有想要大便的感覺，我常千叮萬囑媽媽這時不要上洗手間大便。但總有些人不聽話，於是便要把BB從屎塔撈上來，真的讓人好崩潰，一年總有好幾次。

有冇條女fb/ig

咁撚大波
想入院now

愈大波愈有母愛
你見個個無波既,通常又黑心,又賤,又港女

想重新出世

D回覆痴撚線

世界級女友

比d 醫生食Q 曬

agger，一睇就知條女好有愛心

好撚大波

夜勤病棟

有冇ig

想飲奶

屌你班友

畢華流條路

正確！通常大波嘅女仔都比較有愛心，鍾意小動物同小朋友，而且重好孝順，善解人意，大方得體，唔會斤斤計較，為人切想，淨係諗人唔識諗自己，放假重會去老人院做義工，月尾出糧重會捐錢去慈善機構，每年生日願望一定係世界和平

八十後計返條數最細都廿到尾。不過奶多人不怪

肥婆都係

只計瘦底大波

肥婆還肥婆，大波妹還大波妹，兩個物種嚟

無化妝都咁靚女 先至屈

係靚女喎